你哋當時係點樣開始第一次自己一個人去旅行？

1. 閨你老母蜜

2. 你自在因為你男朋友就緊你

3. 台灣日本有幾危險呀 咁都驚既話去南丫島算啦屌你老母

老濛好雞動

嗰陣Final year分手好唔開心
之後讀書讀到好大壓力
Grad trip 好想去個個地方冇人想一齊去
所以最後決定自己一個人去放鬆下
仲自己一個去左行山
自己一個去旅行都幾開心 可以慢慢探索

之後有冇愛上左獨遊呀??

我都幻想過分手自己去旅行散心
但我驚去到外地自己一個人 會一路去一路喊
驚自己浪費左個旅程

試過一個人去旅行返唔到轉頭

然後識左個local鬼佬 weekend會黎車我出去玩
係咪得女仔先會咁

閨你老母蜜咩支那狗

第一次係生日去
我幾享受自己一個

瑞士exchange 窮遊歐洲
-16℃差啲死
畀個belgian girl救咗翻屋企

最近兩次都係自己去，一次日本一次台灣，都兩年前

前幾年一個人去法國一星期, 咁啱個陣多仇華同恐襲, 都幾驚

但去到就唔識驚, 都係街邊有人見你屌你一句chinese pig咁 同多黑人/吉卜賽想 approach 你想呃你

自己一個其實好自在, 一個人用全日慢慢睇晒羅浮宮, 一個人係Versailles全日 踩下車同d鬼妹鬼仔吹下水, 行晒成個後花園

感覺如果多一個人(特別係伴侶), 係食野睇野就會多意見, 一定冇個種feel, 到依家都好深刻同回味

想中武漢肺炎？

樓主一睇就知係超級自我中心既死港女

畢業之前都比較窮 未去過旅行
defer 左 + 身邊d 舊朋友全部遲2,3年先grad
就一個人去左台灣

返工做到仆街
趁轉工有幾日空檔散心
想買張機票即飛 但又無人得閒
唯有自己去

對唔住 我修正返為好姊妹

好多同學exchange 歐遊 又backpack
好多體會咁
我好後悔果陣無把握機會去多啲呀

法國係咪好多扒手？
有機會我都好想去呀

我同男朋友去佢哋通常無多意見
通常我好早之前就睇好想去邊想食咩再問好唔好
機票酒飲交通我都搞掂 男朋友只要到時帶路就得
反而同朋友去既話就會有多意見既情況

未試過獨遊就叫死港女？點解？

第一次認同你

老濛 今鋪我撐你

而家先第一次？反省下啦

只希望你成功獨遊回港後,
唔好喺啲社交媒體發長文講到自己看透世事咁

有冇試過dum低另一半自己去？
點說服佢好

多扒手

我個陣係帶個銀包仔裝少量現金, 之後再用個d 跑步貼身袋裝passport+其他錢, 著埋係條底下面

有日返工返到好撚攰 放工禁下電話見到hkexpress有平機票
就直接book左1個人去東京
自此就愛上左獨遊

一睇就知你係死港豬

分手好唔開心，好想搵d刺激，做d以前唔敢做既野，第一次一個人報團, 同團全部一家人或者情侶

上網買機票
比錢
完

好人好姐點會一個人去旅行

有
我會自己去旅行去睇博物館美術館唔驚悶親人
可以慢慢睇

我分手之後仲要讀書 所以隔左大半年先去
Book機票係最大壓力嗰陣時
個大半年積埋啲唔開心既野一次過放返出嚟

分手之後有跟學校去左個field trip
有朋友陪住 我都仲喊緊

咩料 淨係打左個閨密就咁激動
台灣人都好多人咁形容姐！

咁你果陣有冇好尷尬呀？
我就係好驚呢d情況咁尷尬
又唔好意思成日請人幫手影相

起下你底就知咩料啦

如果有得俾你揀
你會揀1個人去定2個人去？

好似好多人試左第一次就會去第2345次咁

好耐無禁過hk express喇
之前禁hk express當興趣

唔知點解果陣冇，可能果陣分手太痛，淨係想散心，根本冇心去理其人地諗法。
而家諗返就有少少

或者你自由行會好d, 跟團反而要一齊食飯呀分組呀，比較多尷尬既情況

um...2個都會想
有d地方係同女朋友/一班朋友去開心好多
獨遊就會想去d難就朋友/想自己一個去探索本地人生活既地方

你自己一個去果陣女朋友有冇咋你形

我之前有諗過自己一個去印度
參加yoga retreat / 上yoga teacher training
咁就又可以考cert 又可以探索新地方
一舉幾得咁

不過2任男朋友都話危險叫我唔好
所以暫時放棄左個念頭
唔知將來仲有冇機會

之後 再換新男朋友

以前獨遊既時候都係單身
而家女朋友未必會比我獨遊

你女仔獨遊印度真係唔好喇 就算有獨遊開既我都唔建議

唔係話緊你因為未試過獨遊
係因為你其他嘢

以前讀書時代單身 無把握機會獨遊
去親旅行都係因為想同d 朋友一齊做d野
去邊度都唔緊要 重要嘅係幾日相處時光

而家咁大個人先發覺未試過體驗獨遊

咁大個女試過一次獨遊咁大把，嗰陣啱啱出嚟做嘢有少少錢，新手上路，就揀咗去台北，真係幾好玩！自由自在！

唯獨一樣唔好嘅就係食嘢唔係咁方便，食一份就飽，想試多啲都食唔落。

雖然最近冇得出去玩，如果你想感受獨遊，去一個你超級唔熟甚至未去過地區都okay ar ，香港都有18區呀！

講到你好了解我咁
其實我唔識你架喎
一入嚟就鬧人死港女 你都幾無禮貌
死港女指咩行為???

第一次去旅行就係獨遊
因為早左一個sem讀晒d credit
成個sem淨係拎黎做FYP太多時間就去左旅行
全世界都要上堂逼住自己去

洗唔洗幾時開始自己一個食飯都要開POST講大陸雞

It's never too late
獨遊真係一個好好既機會比你了解到自己
好多事你原本會覺得自己做唔到/唔敢做

冇人陪，又想去睇Live
咪焗住自己去

閨你老母蜜

第一次係一支公去左大阪
見機票平 生活苦悶 冇女朋友又約唔到frd
自己帶個背囊去左十一日
係自由嘅 唔洗就人
想去邊就去邊 中途瞓個晏覺又得
但有時冇人傾下計真係會悶
一支公食野又冇一班人食咁開心

感情問題，好抑鬱，
上網見到uo去韓國$1000有找，
於是即刻買咗。

其實冇咩特別尷尬，
影相用自拍棍，有經驗就會影得好睇，
係食嘢麻煩少少囉，多人去可以試多啲嘢。

第一次係去台灣，獨遊兩三日之後join個fd
台灣語言通一切好簡單
之後好似都係自己去日本多
去過韓國兩次都係搵fd，中間佢陪我玩一日咁
最長去荷蘭比利時十日，好安全唔驚
因為之前去歐洲都係兩個女仔去又好多野要plan
搵路、去到先搵酒店、airbnb
危機感果啲之前都有
同埋歐遊成個月都住慣hostel
冇乜好驚

你所謂同男友自由自在係因為佢就晒你姐
就算幾夾既旅伴都會有野係要遷就
但你自己一個去就真係乜都唔洗同人夾
臨時改乜都唔會有hard feeling
例如你突然唔舒服，原先plan好既野做唔到要早啲休息都冇問題
試過同男友去台灣，日頭太曬我又就m到
好似中暑咁頭痛又嘔
早左返酒店
夜晚bk左食燒肉，因為同佢一齊唔想cancel
照去，好彩都食得落又冇唔舒服
如果自己一個可能果晚早啲休息就算

自己性格一向比較孤僻唔壇長社交
平時係會自己一條友行山嗰種
始終唔係下下都搵到伴一齊去旅行/行山
同埋人地唔一定會想去自己想去的地方
一個人去就可以依自己的想法、興趣同步伐去plan同享受行程

好想自己去一次 然後就買機票book 酒店了

因為呢個post走去摷返自己第一次一個人去旅行係幾時
2015自己去然後join fd
2016一個人去左三次（台、日、韓）
2017都係三次（歐、日、日）
2018兩次（韓、日）
上年同今年都冇單獨去

我都係，分手後去散心
之後就慣咗一個人

同條港女炒大鑊

冒險心態
嗰時狀態長期有啲情緒病, 想搵方法死左佢
同所有人講我去旅行, 然後睇下死唔死得去
趁sem break, 一個人冬天陸路去俄羅斯, 個身帶左隨行衣物, 美金同把刀仔就去左差唔多成個月.冇晒錢先返黎

咁你就男朋友你都唔會特別有hard feeling 架
之後你再去都會想同佢一齊去架嘛係咪？
唔會為咗唔洗就佢而想自己一個去掛...

如果而家俾你揀 你揀自己去定同佢去？

我唔明就係點解通常鐘意獨遊總會覺得「唔使就人」係好大優點
好似為左唔使就人所以選擇獨遊？
係咪因為平時就人覺得辛苦?

可能真係我未試過 所以感受唔到你哋
先想了解下你哋點解會愛上獨遊

而家同現任淨係去咗一次咋
佢仲話去完旅行更加覺得同我好夾添
我哋都無特登就大家
但係都好自在呀

自己一個去完反唔到轉頭 爽到

好想知點爽 個個都話返唔到轉頭 但無解釋下點爽
如果俾你揀 你揀一個人定兩個人去？

同個ex一齊買咗機酒package 之後分咗手 又退唔到錢 就自己一個人去咗

身邊啲人去哂grad trip
搵唔到朋友去
然後決定自己一個去

個陣同一個男仔曖昧 佢係成日自己去旅行
突然有一日佢無再搵我
唔開心左好耐 就想試下好似佢咁 自己去旅行

睇咗大段嘢都唔知想講乜春

人地解釋唔洗就人
你又話唔明點解唔想就人先獨遊
你世界好難明我地點解覺得爽架喎

咁之前有冇繼續自己去呀？

同男朋友去旅行係咪一定要扑嘢

係法國地鐵上地面，有黑鬼見我攞住大GIP，一野幫我攞左快步上頂跟手放低走左

一個人係free D，但食野都幾煩，想試多幾樣又食唔哂

其實唔好著到咁光鮮，買左名牌就要收落垃圾袋先出店門口，唔好用名牌個紙袋行出去，同唔好比人埋身就得

個到一搬人都OK的，初頭第一次坐地鐵去錯對面線，問D法國佬佢地玩野叫落路鬼過對面

有 上左癮

你一個女仔去會唔會寂寞？

本身同個女仔fd去，有ff過有野食
點知人地臨去之前出pool
結果自己去，就鍾意左自己旅行
不過果個trip就灰啲

當年去墨爾本遊學團Full咗
自己一個去新加坡玩

當年自己出國比賽算唔算 但有其他人跟機 但唔識

同人去旅行，重點多數係人，其實去邊都唔係好重要
自己去旅行，你可以隨心所欲，想探索又得，放空又得
鍾意獨遊唔代表唔可以同其他人去旅行，唔同既體驗

性格問題
正如有啲絲連去廁所都要搵伴一齊去
接受唔到一個人去食肆食飯
怕自己一個人會寂寞
亦怕人地眼光覺得佢寂寞

所以我覺得
鍾意同其他人去，咪同其他人去
鍾意自己去咪自己去
只係模式唔同，冇話邊樣好啲或者一定要做邊樣

試完唔岩自己咪又再變囉

我鍾意獨遊
但同其他人去一樣有唔同樂趣

獨遊定同人一齊去
各有各玩法
同人去的話要同人地磨合
即使係fd都未必會夾到
但係如果乜都話「冇所謂」
到頭來其實大家都辛苦
因為雙方都唔知對方其實係點諗

唔知樓主係咪想比目標自己要30歲前自己要試過獨遊嗰種
但如果佢自己性格本身係唔enjoy獨處而格硬要自己去獨遊
最後有冇得著就好睇佢個人有冇喺呢段旅程之中有冇成長到

樓主連獨遊唔洗就人呢個好處都get唔到
我估佢都唔會太enjoy獨遊

窮遊加喜好加體能有要求冇朋友做到，
唯有自己一個人去，
一個人好爽，
雖然有時冇咁方便